中國無產階級革命先驅黃巢侯景同志，消滅中國貴族過程

世族是中國歷史上東漢至唐代一種貴族化的官僚家族

士族可追至漢代。一度十分的平民化，出現了官僚世家、豪強世家和文化世家三種世家，士人投身於交遊和聚會，討論文化和政治，出現了名士的家族，如潁川荀氏和潁川陳氏等。

曹丕篡漢後接受了九品中正制大大強化了士族對於官職的壟斷。孫吳之所以能長期抗衡，與孫氏獲得江東地區士族的合作不無關係

永嘉之亂後亟需當地門閥的支持，而五胡亂華後北魏政權也希望取得鮮卑貴族和漢人士族的擁戴，門閥政治因此進入鼎盛期

因永嘉之亂南遷江東仍以中原名族標榜，其中以琅琊王氏、陳郡謝氏為大姓。南遷後靠著在東晉的政治力量以及五胡亂華的影響，聲望超越留北方大族。

南梁時。侯景曾請婚於琅琊王氏、陳郡謝氏兩家遭辱，還要求梁武帝將他封為宇宙大將軍，梁武帝認為門第太高而無法答應，並可以其他世族中找對象。侯景：「什麼門第？我叫他們做我的家奴。」

當侯景南下攻陷金陵之後，旋即大肆殺掠門閥士族，結果後來侯景攻入建康，王、謝門第受到的凌辱最慘，兩個顯赫一時的門第世家深受打擊。

永嘉之亂後仍留在北方、未南遷的士族，一支為經東魏到北齊，仍然保持漢代講經學、重儒術傳統的「山東士族」，以太原王氏、隴西李氏為大姓。另一支則是經西魏到北周關中士族」，河東薛氏、弘農楊氏、京兆杜氏為大姓。

到北宋，名族由七成多降至一成；寒族為官則由一成增至六成。北宋士族盡是新興，唐代大族幾盡消亡。

在唐末的黃巢之亂中，由於黃巢本人出自社會底層，仇視士族，造成大量士族的傷亡。再者，白馬之禍朱溫投當朝公卿於黃河中，當時武夫李振在朱溫側：「此輩自稱清流，今投入黃河，永為濁流！」而朱溫竟笑著點頭，

唐末的戰亂可說是一場階級斗争，徹底摧毀自漢晚期長達約七百年、以門閥為主的社會型態。幾代之後，散居各地的各自化成不同家庭，忘記共有的傳承。

黃巢領導的農民起義，是唐朝末最大的農民反抗運動，然而，這一場“農民革命”，在付出了800萬人的生命代價後，結局卻不可謂不淒慘。

農民革命軍起初為求生存而“革命”，但奪取政權後的“打土豪分田地”卻很快走了樣，最後竟然發展到人吃人，吃掉了數十至一百萬平民。這一切，究竟是怎麼回事呢？

黃巢同志出生於一個小資產階級家庭，父為鹽商，家財萬貫，黃巢年輕時考公務員，考了好幾次沒考上。黃同志在失敗中，豎立起革命信念，在一次落榜後，他寫下：
待到秋來九月八，

我花開後百花殺。

沖天香陣透長安，

滿城盡帶黃金甲。

互聯網上有一小撮人誣衊此詩殺氣太重，但我認為這是革命浪漫主義激情的深情流露。

朝廷打不過王仙芝，竟然招安封王為左神策軍押衙，派宦官前去安撫。王仙芝同志立馬對革命產生了動搖，喜出望外準備接受封官。黃巢同志很生氣，封官有一份，卻沒我一份？黃同志嚴正指責王同志說：“你一個人爽了，同志們怎麼辦？隊伍交給我帶！你給我滾！義軍從此分道揚鑣。

三年後，王仙芝同志犯了投降主義錯誤，向朝廷請降，狡猾的唐軍一面許諾，一面擒殺了王仙芝同志的副將尚君長同志，隨即大敗王仙芝，並將其斬首，王仙芝同志不幸成為革命先烈。

於是，尚君長同志的弟弟尚讓同志，率殘部奉黃巢同志為王，號為“沖天大將軍”。自此，“沖天香陣透長安”的革命壯語，第一次落實為“沖天大將軍”的實實在在的權力。

公元880年，黃巢同志率軍北上，渡過淮河搞革命，兵鋒直指東都洛陽。稱號也由“沖天大將軍”改成了“率土大將軍”，取“普天之下，莫非王土；率土之濱，莫非王臣”之意。很快，東都洛陽被解放。

緊接著，長安的門戶潼關被解放，京師震動。唐僖宗狼狽逃向咸陽。黃巢同志率領六十萬大軍從洛陽抵達長安，如入無人之境。

革命軍也一路錦衣繡服，帶著大批輜重進長安，遇見貧窮百姓，甚至還送衣送錢，好一派和諧景象。

尚讓同志還向長安市民承諾道：“黃王是為天下黎民百姓起義的，不像李唐王室那樣不知道撫卹百姓。你們都待在家裡別動，保證大家平平安安！”

大齊開始打土豪分田地，前朝官員的末日降臨了。不過奇怪的是，土豪打來打去，階級鬥爭馬上就被擴大化，普通百姓、商賈豪富的財產也都成了同志們搜刮的對象。

同志們甚至把索人錢財的行徑稱為“淘物”，彷彿到處都是無主的物品供他們“淘”。“淘物”之後，無數同志更在長安城里大肆劫掠，爭搶美女，焚燒市場和店鋪，殺人滿街。

唐王朝得了一個寶貴的喘息機會，唐一度攻入長安城，同志們怪罪唐軍入城時百姓竟然迎接，於是大殺反革命，一口氣殺了八萬長安市民，流血成渠。

黃巢同志於883年6月到達 陳州，發了一件令黃同志名躁世界的大事，這件大事甚至比他當過皇帝還要名垂青史。

事情是這樣的：孟楷同志是最早追隨黃巢同志的老革命，陳州刺史把孟楷殺得大敗，還俘虜了孟楷，趙犨還命人將孟楷斬首。孟楷同志的犧牲，使黃巢同誌異常悲憤，黃巢同志率領至少20 萬大軍將陳州團團圍住。

趙犨募集大批勇士，加固城防，導致黃巢累攻陳州不下。20萬大軍，小小陳州都攻不，皇帝面子往哪擱？於是下令：打不下陳州就不走了！僵持10個月共300 余天，陳州還是沒攻破黃巢同志才不得不率軍離開。

那麼，這裡就有一個關鍵性問題：20萬大軍打了300天仗，方圓六十里沒有百姓，同志們吃什麼？黃巢同志解決這個問題的辦法很簡單：吃人！

以下為史書記載：
《舊唐書·列傳第一百五十》：賊圍陳郡百日，關東仍歲無耕稼，人餓倚牆壁間，賊俘人而食，日殺數千。賊有舂磨砦，為巨碓數百，生納人於臼碎之，合骨而食，其流毒若是。

《新唐書·列傳第一百五十下》：人大饑，倚死城塹，賊俘以食，日數千人，乃辦列百巨碓，糜骨皮於臼，並噉之。

革命軍跑到六十里外把人活生生放入石臼裡，用巨碓把人連肉帶骨頭碾成肉泥，以充軍糧。在圍困陳州的日夜裡，黃巢同志動用數百個這樣的機器，流水作業，日夜不停。將活生生的大批鄉民頃刻間碾為肉糜。為擴大原料供應來源，“縱兵四掠，自河南等數十州，咸被其毒”。

估算一下，300天要吃掉的人口是：300 * 2 00000 * 1 / 60 = 100萬人。

嗚呼哀哉！轟轟烈烈的唐末農民起義，就在封建貴族和革命叛徒的聯合絞殺之下，在付出全國死亡800萬人的代價後，最終走向了失敗。革命尚未成功，同志誰來努力？

宇宙大將軍

中國沒有自發民主的空間

文筆好大陸feel
不過幾好睇

侯景殺士族好大程度上係私怨

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

日本現在還有華族，但係中國的世族已經被消滅，最後連地主都被消滅

結果中華文明就逐漸沒落

係咪江狼豺盡本五代十國抄出黎？

中國係曾經有貴族的，不過被消滅得一光二凈

春秋戰國之後中國沒有貴族，剩士族

日本都有華族，雖然美國取消華族，但係今時今日華族後人在日本留有大量金錢田地，部分係各地方擔任要職

安陪同麻生，上幾任係前首相，祖上係地方士族，貴族來講最高級一定係五攝家同清華家

小粉紅是否好葡萄，不如一齊去解放日本，打土豪分田地，建立無產階級政權好嗎

毛主席本身係無產階級農民出身，他最後成了消滅地主的偉大陀手，將中國最後的氏族消滅，中國人民現在都係偉大的農民了

最近播放的劇集講南北朝時代歷史，係士族最豐盛的時代，獨孤家一門三后，長孫係元魏皇室後人，仲有隨州楊氏，隴西李氏

南方有建安謝氏，琅琊王氏

五攝家比二戰累死 近代好似冇出過咩人係權力核心
對上就係近衛文磨

士族滅亡=冇機會發展議會政治

其實，日本一直是個血統信仰根深蒂固的國家。

所有日本人的家系，全源自於天皇家，而家系的貴賤高低，則取決於該家與天皇家血統接近的程度。按此理論，天皇家當然就是日本最崇高的家系，這也是日本民俗中「本家」和「分家」的地位，如天壤之別的原因。

這是由於日本最原始的姓氏，皆是起源於皇族分流出來的天皇賜姓如源氏、平氏，或是從神話時代就輔佐天皇家的家系如藤原氏，所以天皇自然沒有姓氏，而一般低賤的百姓則是因為離貴族太遠而沒有獲得姓氏的資格。

日本天皇因為血統帶來的象徵和宗教性地位（不要懷疑，日本天皇現在最大的職務之一還是祭祀），讓他們在政權交替數次的歷史中一直都免於被政治勢力消滅。

織田信長等戰國三傑杜撰自己家族其實出自於平氏、源氏等貴族，豐臣秀吉甚至換了三、四次姓名。

而日本在歷經徹底改變國體的明治維新之後，原本出身卑微的維新元老們，以及江戶時代的舊大名們，則透過前述新興財富、新舊政治勢力與血統的相互交融，漸漸形成了一個新的貴族階級「華族」。

而在日本類似的說法叫選舉需要「三バン」，指的是日文發音的「鞄」（皮包）、「地盤」、「看板」。鞄當然不用說了，在哪個國家要選舉都需要一定的經費；地盤則是指選區的經營和組織，看板就是候選人的知名度。

看板方面雖然日本也會有藝人、運動選手等像其他國家一樣高知名度參選帶來的吸票效應，但是再怎麼會吸票，也難以跟維新元老家族、甚至是江戶時代以來，四百年當地領主歲月和歷史的蓄積效應相比。

這三點現代日本選舉的要素，如果再配合上剛才講的血統信仰，剛好就可以說明安倍首相和麻生前首相「華麗一族」的誕生理由了。

日本江戶時代因身分制度培養出來尊重專業的傳統，讓每個人都有機會在自己的專業登峰造極而得到眾人尊敬。就像日本俗語「餅は餅屋」（作餅就交給餅店，意指「交給專業」或「術業有專攻」）一樣，在面對歷代都是大人、能人的家系時，周圍的人更容易把政治權力「交給專業」。這一現象在家系來頭越大、權力位階越高時越發明顯。

我在日本的時候，曾經有機會參加一個由前輩帶往會場的談話會。席中坐了一位看來極為普通的歐吉桑，他很有禮貌地自我介紹。但是在自我介紹完之後，現場所有人都為之一驚，連我都開始用不一樣的眼光看著這位阿桑。

他叫武田邦信。武田家第十六代當主。

畢竟眼前的這位，是疾如風、徐如林、侵略如火、不動如山的武田信玄直系子孫啊！想到這裡時，似乎跟我握手的其貌不揚阿桑身後，好像隱約就站了個身著紅色甲胄、指揮千軍萬馬的大將戰神身影。

或許這種對華麗一族的血統信仰，就是現代日本奇特的政治世襲現象仍然存在的最大理由。

日本目前大財閥是否和華族有關係？——

不少都有關係，比如三菱財閥的龍頭企業之一日本郵船，就是請德川家當主德川恆孝當的逼董事長。而島津家的島津會社在醫學儀器上全世界都算老大，岩倉家當主岩倉具忠娶的是三菱重工的太子女，鷹司家當主鷹司尚武是前NEC的社長。以上還是僅僅是華族中的公家。候爵以下都沒有計算在內。

總體來說，二戰之後，華族只是倒了明面上的特權，但經濟實力仍然雄厚，因為他們大量持有政府發行的金融公債和擁有大量的土地，前任日本首相細川護熙就是華族，1993年當選為首相，他本人是華族細川候爵家18代當主。年初他還競選過東京都知事。

安倍晉三的曾外祖父的侄女婿是前男爵沖原光彥。
首先我要紀念一下已故的九條家嫡子九條道一先生，這是他當年在天涯上發的帖子的一部分：

日本歷史人物後代今何在

織田信長 戰國霸主 織田信濤（22歲）東京街舞青年社總裁

德川家康 江戶幕府將軍 德川恆孝 （65）日本郵船社前社長

近衛文麿 五攝家 近衛忠大（35）製片人

一條實輝 五攝家 一條實昭 律師

毛利元就 大名 毛利元榮 毛利報公會會長

鍋島直茂 大名 鍋島直要（70）日本高爾夫協會委員長

西園寺公經 太政大臣 西園寺公友 地球環境情報會社

伊達政宗 大名 伊達泰宗（46）東北放送文化事業團理事

細川藤孝 大名 細川護熙（67）前首相

前田利家 大名 前田利佑 宮內廳掌典

島津家久 大名 島津修久（67）島津興業會會長

上杉謙信 大名 上杉隆憲 東京文化會館長
武田信玄 大名 武田英信 甲府市議員

明治後國民分為皇族、華族、士族、平民四等，這裡的華族即清華的變稱，是「第二等級」的意思。華族是僅次於皇族的特權階級，由宮廷貴族、德川家族、各藩的大名、國家級寺廟神社的住持神官、皇族的分家、對國家有大功者